[集思廣益]分享下自己既被動收入

用主動既收人
儲錢買股票收股息

on99

你active manage緊你個portfolio 咁就唔係passive income啦

主動投資既回報可唔可以叫被動收入

老母早年係大陸買落有四個單位收租
香港一個單位收租仲要供斷
而家再多一個海外樓收租
但都好似唔太夠
媽媽

瞓低俾人屌，坐低俾人屌，企喺度俾人屌。

認真講，唔信就算

年前賣左一棟村屋2200萬
日元稍為高水時係IB借左6000萬(方便計所有數字以等值港元表示)到買美企BB債，重點係高息銀行/公用企業。

一年派息扣日元債息到手~320萬到。

仲有一棟村屋自己住，底層租左比人淨收16萬到。六個車位淨收6萬銀一年。

除左自己炒港股贏250萬到，其他都可以話係祖父輩庇蔭，擺左落九倉到收息。

番工唔講啦。人工洗唔哂。但太大洗唔淨得多。

估計一年可以淨落350萬左右。諗住再擺落IB借日元or歐羅買美企債。

總結就係：如果層樓升到咁上下就賣，再加少許財技操作，退休十分簡單。

其實買些美國equity fund /S P 500 Index 有增長好啲！

各施各法啦

儲蓄得300K應該可以點滾大佢滾到CHING你咁勁

爸爸 ： 500k

唔好咁講，我唔係靠滾，某程度上係靠投胎，今世做多d善事會好d.

唔係串嘴，老實講我有d自卑

成日聽人講ib 買債投資
真係唔識
最多炒下股票爬下格仔

我信 可惜無咁大本錢
而家都係傾向買美股REIT收息 至少每個月有派息

咁撚高leverage 滾？ 拎去賭場買百家樂過三關囉

買美股Reits要收30%股息稅好唔抵

收息期間邊度搵舊錢黎還IB果60M?

唔洗還，以息還息

老豆5層樓收租 自己2層 被動收入5萬蚊到

永遠都唔還，日元低水時再想辦法買日圓。

係，識野

Lm

另一角度諗 其實美股資產優質同多元化過香港多多聲
30%股息稅其實好小事 當手續費

扣埋股息稅仲有6~7厘

買企業債唔洗比稅

我研究緊債券玩法 仲未夠膽落手買

lm

如果無樓上咁有錢
可以點樣增加被動收入
要唔好太複雜 嬸嬸唔識

真心問買咗邊隻債?

又要被動，又要容易，又冇錢

想知下其他方法姐

自己就諗住買派息基金
十萬每月有700
咁擺200萬咪有14000囉

你點會冇

得2000蚊

得200k本 買咩可以低風險每年收5-8%息

主力銀行債,例如花旗,仲有其他分散左好多

c prn?

樓上幾千萬呀
我邊有

我都係咁玩，唔明d人咁緊張果10蚊一個月做咩
我風險高d但唔夠膽玩太大，拎40萬hkd mar日元左去美日到，四個月贏左20萬hkd
拎贏返黎既再mar

唔係呀,兩回事黎喎兄台

自從接觸左ib,發覺ibank都係不外如是,甚至想搵窿路拎基金牌搞私募收佣,因為呢個規式係唔會蝕,除非世界大戰。

*模

世界大戰就走佬啦
有得私募咁做嫁咩，咁合法咩？
代人買股票，mar佢d貨黎買債

所以我咪話諗過考牌不過懶,唔想郁

我只知道私人投某人投資係合法，唔洗牌，有牌仲可以幫自己買投票？

日元爆升會發生咩事？

冇事,日元爆跌先會有事

賺息蝕匯囉
當你每年賺息差5%，即係有5%margin
匯價升5%即係要還多5%，亦即係等於打個和，而匯價同開倉價比係跌的話就跌幾多額外賺幾多

不過匯價係喺你需要平倉或者還息果時先會產生P/L，由得佢roll落去就暫時無須理會

唉屌睇錯左倒轉晒

RO 9號牌，搞私募基金

師兄有冇tg, 想學野

研究下先

是但啦，個腦依家連雙位數加減都唔係好load到，人冇生存壓力就會鬆懈

講錯係日元爆升先有事,但要升爆倉係30%,係好難發生既事,逢低水入減負就ok.
我驚黑警好多人想刮我
youtube可以睇COCO哥,佢都有介紹呢類方法,仲有好多YOUTUBER有教

其實真係幾難有事

滙價直接影響戶口價值，隨時爆倉，並不是無須理會

如果諗住試玩一百萬夠唔夠

啱, sorry

留名

想無事未日元買日元reits收3%息價就收15-20%年
仲可以mar三倍
派息夠比利息，個倉就幾大就可以借幾大

邊隻Reits咁高息

payme 換cash dollar 大法

被動地返工。老細一腳郁一下

mar三倍都去唔到15-20%下化？
reits 5% x 3 = 15%
rate 1.5% x 2 = 3%
15%-3%=12%

咬老軟算唔算？
我都有付出架

我見過J-REIT都好弱下, 長期DPU唔穩定, 可以margin 到10幾20厘有無咩推薦?

你係要年回報共10幾20，定係只係收息都十幾二十

比較早期係低位買落 再加上派息有增長先有咁高

買MSFT, BABA, 3918

拎綜援咪被動收入囉

借6000萬用咩抵押

職業:兒子

留名學ib🙏🏻🙏🏻

想學x2

可以唔洗還架，咁你借個筆日元每年要還幾多息？有冇一厘？

有咩野可以咁高息？

睇本金大細，混合計算，1.0幾%到浮動我就

唔manage咪得 買債

學咩 點開ac？

多謝巴打

想問下點解ib 借日元會咁抵？會唔會有伏？
借日元換美金再買美債，定係用日元直接買美債？
美債未到期可唔可以賣？有無息收？

借yen 無息咁滯 係匯率升跌 到還果陣先有影響 好似

想聽多啲槓桿債

GOOGLE STARMAN

巴打有冇發達教學
儲蓄10k左右
要快 最好一年內
要穩陣 冇100%勝率唔好搞
要發達 目標起碼都30M啦
求教學 唔該巴打

all in 平安

被動收入聽講好似都要收稅

All in 冥通 落去退休生活

而家企業債好多都above par

美元而家減息係咪借美金平左？

ib借yen 1.5%年息

借日圓無伏 ib 1.5%年利率
借日圓要轉美金先買美債
美債未到期可以賣 只要有人接 (睇bid ask spread)
美債係逐日計利息

ib倉無樓上位師兄有2000萬咁多
計埋孖展大約6M到 債券有短債有長債
credit BAA1 - BA3 都有
每月被動收入3萬到

買左層私樓收租

盲供TLT IEF 然後唔好再睇佢

師兄買債除左credit仲會睇d咩

公司基本面

太低評級既債會唔會好高風險？

年收入得50萬窮撚有咩介紹入門可以學下野 ?

100萬係iB可以借幾多？

每個月過一次大海

有200萬未唔洗番工

無番工啦

你啲息都多過我月薪

我好窮
個基金有機會蝕錢
都係唔好買

比個冧把黎 想學野

點樣揀啲債 有啲可能係賺佢一年8%息
但佢個價一年後跌左10%

本多忠勝
父幹冇心理負擔可以玩盡啲

我無咩本金
只係拿住廿萬做賭博基金
係澳門賭家樂仔
去親拿萬六分2組,8千一組

一個月去1-2次
點賭,完全無技巧
去台睇大路,下三路邊到開長路
到4-5口,就買一千到二千一口
,中就平注買到爆
中不過關,輸不追注起身再睇
你係賭仔埋台賭十手,
就知果日賭唔賭得

昨晚賭完返香港
賭左一日,執7萬
當然啦,昨日好順無連插水
有時無運,你打遊擊都可以
買咩爆咩

我依個模式賭左4年
算好運啦,年年都上到水
今年結算到昨日,
累計執左32萬

做賭徒最難係控制賭博慾望
同忍到手同唔追注。

太低評級 let say caa級junk bond
平均5年違約率30% according to Moody's report
都高風險 但係回報可以10里above
自己平衡風險先去投資

蓄下錢先

只要你持有到到期日 間公司無違約
話之佢債價跌50% 最尾都係連本比返你

有無心得

所以樓上有人話買基金真係唔好, 基金可以一路跌落去, 但係straight bond只要間公司唔執笠違約, 個本係可以攞返

基金唯一好處係將個風險分散晒, 但係straight bond一樣可以, 只要你分散咁買就得

基金認購費管理費又高
有d派高息但表現極差 好多時都賺息蝕價
之前唸過買基金唔洗煩
但計計下自己買股票好過

股票lor 每年都2皮幾既

完全明白，我都靠賭波去生活。
利申:人工就儲來買樓

我見我fd買咋
早排急用錢拎番晒出黎 話蝕左
都蝕成15%

ib一條bond 2k usd
鐘意點分散都得

兩層私樓收租 媽媽比

私樓要

琴日先去完 玩真人百家樂 輸左幾千蚊

其實而家債息已經好低 得1.7左右
如果熊市真係到 10年期美債會唔會再跌呢

收租都應該係最穩定被動收入

賭錢都叫被動收入
你真心定假膠？
被動收入係訓係到都收錢，24/7 秒秒都滾緊息，收息就係例子，真係訓係到唔洗返工秒秒都收緊錢

有冇咩基金推介

反而有興趣槓桿買債
有十萬蚊本可承受高風險輸晒都得，應該點入手

開個ib margin account

市面上好似無乜書教學

咁點定義被動收入好？

收租幾萬

坐係到唔洗郁，天生擁有既資產
d錢會自動自覺行入戶口既
我會覺得freehold 既土地收益 或者祖傳（三代以上）資產都算既

1. 制裁TVB

尚欠 57,018 人聯署，11月9日截止。

推左成幾日都推唔起 連TVB呢條仆街都制裁唔到
抗爭? 不了

得兩萬蚊係手可以點起步

收息慢到仆街
過大海賭兩手半日都唔洗就發左喇

收息股邊隻推介

如果師兄真係得兩萬 我會建議你蓄下錢先

書就無 不過上網大把resources

我都想知…依家得載通係手，諗緊有咩可以買下，分散風險

係，今日計3厘左右

62好野

笑死人，知唔知咩叫被動收入？

巴打可唔可以分享下有咩美企債買得過, 無研究開但係想了解多啲

正確心態，有財技好緊要，錢滾錢，複息滾複息，中三數學都有教啦！一定最快，再打份hea工溝下女過日晨，退休輕鬆。

仲有老綜都算

最難係無父幹，要自己揾第1舊開始既錢。

PTBFF